---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۲۱۵
---
# مناجات شمارهٔ ۲۱۵

<div class="n" id="bn1"><p>الهی ذکر تو بهرهٔ مشتاق است و روشنایی دیده و دولتی جان و آیین جهان یک ذرّه فزودن به دوستی از دو جهان است یک لحظه با دوست خوشتر از جان است پس یک نفس با دوست ملک جاودان است، عزیز آن بنده که سزاوار آنست این چه کار است که بی نام و نشان است، شغل بنده است واز بنده نهان است، رفیقی از آن بی طاقت و به آن یازان است و او که طالب آنست در میان آتش نازان است.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ار دستت ز آتش بود</p></div>
<div class="m2"><p>ما را گل مفرش بود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هر چه از تو آید خوش بود</p></div>
<div class="m2"><p>خواهی شفا خواهم الم</p></div></div>